這是正式錄用的校長嗎？

這是正式錄用的校長嗎？ - 馮睎乾

資料圖片

天水圍李東海小學林麗棠老師身穿紅衣，以死控訴，土皇帝一樣的校長羅婉儀似乎難辭其咎。據知情人士爆料，有次羅婉儀發惡，要給林老師「照肺」，連等到放學的耐性也沒有，居然在林老師上課時間，把她急召到校長室臭罵，而林老師那節課則由其他老師頂上。為了洩憤罵人，影響學生也在所不惜，這是正式錄用的校長嗎？

羅婉儀幾乎把全校老師都罵遍了，對待老師的態度也臭串到極點。老師抱恙，不但要被召回校，羅婉儀還要鼓其毒舌，兜頭兜面插多句：「你唔好成日扮個辛苦樣出嚟，咪諗住其他人幫你做！」有次校長又說：「你哋十號風球都要返學開門，萬一死人受傷，保險會包！」諸如此類的惡言劣行，罄竹難書。如果以上傳聞屬實，不單東華屬校不該聘用羅婉儀，所有注重校譽的學校也理應把她列入黑名單，因為沒有正常的家長，會希望子女被這種心術不正、品行不端的人教育。

羅婉儀為什麼要這樣對待教員呢？我認為她是有計劃有目標的。香港教育界有一事實：不少老師有鐵飯碗，除非犯下彌天大錯，否則炒魷很難。若校長計劃大換血（可以有各種理由，不一定是老師表現差），往往出此下策：每日職場欺凌不順眼的老師，吹毛求疵，事無大小都瘋狂「照肺」，務求令他們精神崩潰，知難而退。

但在本地最熱門的論壇「兩登」（連登、高登），近日都不約而同出現了一個帖，題為「羅婉儀校長未婚 也未聞有男朋友」，內容來自《蘋果日報》（但標題不是《蘋果》的）。留言的巴打一如所料，多數順着標題暗示，說什麼「單身老姑婆心理變態」。我懷疑是五毛設下的邏輯陷阱。擅長起底的巴打，只要看看羅婉儀FB，便知道她極可能是黃絲。「低級藍」專欄作家屈女士，會不會再次搬出「佔中蝴蝶效應論」，把林老師的悲劇也算到黃絲頭上呢？我不知道。但說「單身老女人心理變態」，跟屈女士說「佔中釋放了人的獸性、罪惡心」，是同樣不合邏輯的。假如巴打們習慣了這樣說，以後就沒資格恥笑屈女士了，sosad。

馮睎乾
電郵 :philomusus@gmail.com

上一則
上一則
容易受傷的…… (曾志豪)

下一則
下一則
死得如此不堪 (高慧然)

推